\documentclass{standalone}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{mindmap}

\begin{document}
\begin{tikzpicture}[
    % mindmap,
    grow cyclic,
    text width=3.0cm,
    align=flush center,
    % concept color=black!10,
    % every node/.append style=concept,
    level 1/.append style={level distance=9cm, sibling angle=51.4},
    level 2/.append style={level distance=6cm, sibling angle=50},
    every annotation/.style={text width=2.2cm, align=flush center, fill=blue!3},
    ]
    \node{Coffee and py}
        child {
            node { Log }
            edge from parent node {
                alles schreiben von Schnittstellen,
                festlegen von Log-Level,
                "critical" admin kontaktieren
            }
        }
        child {
            node {RFID}
            child {
                node {Chip UserId}
                edge from parent node [fill=blue!5] { rfid-number-id }
            }
            edge from parent node { presence user?, user number}
        }
        child {
            node { Display }
            edge from parent node { allg Infos, Menuedarstellung }
        }
        child {
            node {
                Benachrichtigung mit nicht RFID identifizierten User
            }
            edge from parent node {
                Warnung kein Guthaben, Abfragen zu Komnsum und Guthaben
            }
        }
        child {
            node { SSH }
            edge from parent node {
                User management,
                Statusberichte lesen,
                Updates,
                Backups,
                Guthaben aufladen,
                Produkte anpassen
            }
        }
        child {
            node (database) {Database}
            child {
                node {User} 
                edge from parent node {
                    userId, rfid, contact, name
                }
            }
            child { 
                node {Products} 
                edge from parent node {
                    name, preis
                }
            }
            child { 
                node {Guthaben} 
                edge from parent node {
                    Aufladebetrag, Zeit, UserId
                }
            }
            child { 
                node {Konsum} 
                edge from parent node {
                    Produkt, User, Zeit
                }
            }
            edge from parent node { Queries, Writes }
        }
        child {
            node (button) {Button}
            edge from parent node { (not) pressed}
        };

        % \node [annotation] at (database.south east) { Query, Writes };
        % \node [annotation] at (button.west) { pressed / not pressed };

    \end{tikzpicture}
    \end{document}
